（少圖更少字）唔係呀嘛 北海道負十五度？

一直都好想去北海道 因為從來未見過雪
所以就想趁雪祭見識下
（去完發現無雪嘅北海道係無特別 ）

呀肥係個窮撚
所以係先飛東京再轉香草去新千歲

行程是這樣
Day 1 2 東京
Day 3 - 9 札幌小樽函館登別
Day 10 東京

其實咁排係濕鳩 不過雪祭啲酒店真係好鬼full
十二月尾已經得返勁貴個啲
遲買機票真係慘過食屎
唯有就平酒店同埋airbnb嘅時間啦
（但去到札幌係比想像中少人的
極度懷疑啲人乜屎都book曬先
去到前一個星期先撻訂 ）

東京就唔講咁多啦
第一日去到成田都夜晚
即刻仆返屋企準備第二朝陪娘親去迪士尼

發現日本人真係好有氣氛 戴曬costume
連啲架仔都戴啲公仔帽 （無圖）
但最sad嘅係
個晚兩次煙花都係let it go個兩隻騎呢女人做主題

Day 3
晨早流流出發去機場

坐9點15機去札幌

唔知咩山 特別高咁

一望落去全部都係白色

超級感動

岩岩去完道東+札幌雪祭
好彩天氣唔錯
同埋冇想像中咁凍
最凍果時係屈斜路湖睇日出先負13度左右

道東好似好靚
唔夠時間去

今晚再出

北海道天氣凍有咩出奇
定係你覺得太熱

睇埋先啦巴打 等陣會講到

係富士山

你個標題好想負評
令我諗起D又要睇雪又要凍去到又屌依樣個樣D人
最後冇負評

唔知點解睇完topic 都想負皮

agger
睇fb 見到啲人去東北，北海道負2度已經叫晒救命咁。痴痴哋，去得預咗凍架啦！未到負10 度好心咪出聲叫凍。負2度叫暖啦！

最憎雪 凍撚到仆街

前日先落機，北海道冇想象中禁凍

各位唔好屌住啦
接落黎要分享件極戇鳩嘅事
解釋埋點解個名咁戇鳩

話說出發前一日 屋企人send左張咁嘅圖

見到負廿度 心諗今次仆街喇
唔係話負幾咋咩
平時係香港十度都鳩縮唔想出門
到底低多三十度會點 又興奮又淆底
結果帶左兩件羽絨去

點知 機都未落
靚女空姐宣佈landing嘅時候發現
屌 札榥係負幾度
原來一路cap嘅係成個北海道平均嘅天氣

就是這樣 未出發先戇鳩左一轉

張圖係就到新千歲landing嘅時候影
係富士咩

落雪唔涷 融融地個下真係

有太陽嘅時候
一件heat tech 加fleece 著多件風褸已經夠頂
可惜一到夜晚就收皮

羊蹄山黎

岩岩番黎，真係唔算好凍，因為知道凍會做好準備，反應覺得香港凍啲

Day 4

坐4分鐘天狗山纜車

小樽

Day 5

堺町 估唔到幾多嘢食

其實個人覺得小樽係overrated
絕對可以即日來回
雪燈之路係靚嘅 但成個小樽最靚就係得呢個位
餐廳好多都早收
不過壽司同三角市場ok抵屌

哈哈，樓主被騙喇！
帶廣道東係凍，早排零下30添。
道央道南暖好多，除非大風衣物又唔擋風，咁就真係凍到硬晒汰

Day 6

南千歲

因為痾屎miss左班車去支笏湖
就咁鳩左一日

Day 7

登別地獄谷

落雪

順手搭落函館

一出jr站 撞正有煙花